{
    "question": "Apa saja nilai yang terkandung dalam puisi \"Di Muka Jendela\"",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Kita harus menjaga alam, karena jika alam itu rusak maka kehidupan akan sia-sia.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatlah-teks-eksposisi-teknologi-tepat-guna-667",
            "question": "Buatlah teks eksposisi teknologi tepat guna?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contoh bikin teks eksposisi teknologi tepat guna <br>\u00a0<span>Teknologi tepat guna<span>\nadalah teknologi yang dirancang\nbagi suatu masyarakat tertentu agar dapat disesuaikan dengan aspek-aspek\nlingkungan, keetisan, kebudayaan, sosial, politik, dan ekonomi masyarakat yang\nbersangkutan.Teknologi tepat guna diciptakan untuk mempercepat waktu dalam\nmengerjakan sesuatu. Dari tujuan yang dikehendaki, teknologi tepat guna\nharuslah menerapkan metode yang hemat sumber daya, mudah dirawat, dan berdampak\npolutif minimalis dibandingkan dengan teknologi arus utama, yang pada umumnya\nberemisi banyak limbah dan mencemari lingkungan.</span> <span>Untuk memperkenalkan teknologi\ntepat guna perlu disesuaikan dengan kebutuhan, yaitu kebutuhan yang\nberorientasi kepada keadaan lingkungan geografis atau propesi kehidupan\nmasyarakat yang bersangkutan. Teknologi\nyang demikian itu merupakan barang baru bagi masyarakat dan perlu dimanfaatkan\ndan diketahui oleh masyarakat tentang nilai dan kegunaannya. Teknologi tersebut merupakan\nfaktor ekstern dan diperkenalkan dengan maksud agar masyarakat yang bersangkutan dapat merubah\nkebiasaan tradisional dalam proses pembangunan atau peningkatan kesejahteraan\nmasyarakat.</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sekarang ini, teknologi\ntepat guna sudah mulai dikenal oleh masyarakat. Teknologi tepat guna yang hemat\ndan sangat bermanfaat ini sekarang banyak dijumpai di desa maupun kota. TTG ini\nbiasa digunakan pada pabrik-pabrik industri. <span>Penerapan TTG\njuga harus mempertimbangkan keadaan alam sekitar. Dapat diartikan bahwa dampak lingkungan <span>yang disebabkan penerapan Teknologi Tepat\nGuna (TTG) harus lebih kecil dibandingkan pemakaian teknologi tradisional\nmaupun teknologi maju. Dengan demikian manfaat dari teknologi tepat guna itu\ndapat dirasakan oleh masyarakat tersebut. Sebagai mana manfaat dari teknologi\ntepat guna adalah dapat memenuhi kebutuhan masyarakat yang makin hari makin\nmeningkat, tentu hal itu di barengi dengan kemampuan masyarakatnya yang mampu\nmengoperasionalkan dan memanfaatkan TTG tersebut. Selain itu TTG juga\nbermanfaat untuk meningkatkan kesejahteraan masyarakat melalui pemenuhan\nkebutuhannya, pemecahan masalahnya dan penambahan hasil produksi yang makin\nmeningkat dari biasanya. Teknologi </span>tersebut\nrelatif mudah dipahami mekanismenya, mudah dipelihara dan mudah diterapkan\ndalam kehidupan sehari-hari. Masuknya teknologi baru tidak akan membebani\nmasyarakat baik mental (ketidakmampuan skill) maupun materiil (dapat\nmenimbulkan beban biaya yang tidak mampu dipenuhi masyarakat).</span> </span></span>\n<span>\n<span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Di Indonesia,\nteknologi tepat guna masih banyak yang buatan luar negeri. Padahal kalau\nIndonesia mau, Indonesia dapat membuat TTG yang dapat menyaingi produk-produk\ndari luar negeri. \u00a0Hanya saja masyarakat\nIndonesia banyak yang malas dan tidak mau berusaha</span>. Teknologi Tepat Guna merupakan teknologi yang telah dikembangkan secara\ntradisional\ndan proses pengenalannya banyak ditentukan oleh\nkeadaan lingkungan dan mata pencaharian pokok masyarakat setempat. <span>Sebelum menggunakan TTG, terlebih dahulu kita lakukan penerapan dari \u00a0TTG tersebut kepada masyarakat. Dengan adanya\npenerapan ini di harapkan masyarakatnya berubah dan mengerti tentang manfaat\nTTG dan mampu menggunakan TTG tersebut dengan sebaik mungki. Sehingga penggunaa\ndari TTG tersebut bermanfaat bagi masyarakat, yaitu dapat memenuhi kebutuhan\nindividu atau masyarakat\u00a0 karena\nkebutuhan masyarakat semakin hari semakin meningkat.</span> <span>Teknologi\ntepat guna apabila dimanfaatkan dengan baik maka akan memeperoleh hasil yang\nbermanfaat untuk memenuhi kebutuhan masyarakat.\u00a0 :)<br></span></span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-kata-mengambil-dalam-bahasa-indonesia-349",
            "question": "Arti kata MENGAMBIL dalam bahasa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "melakukan sesuatu<br><br><br><br>gugun764<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "merebut,memetik,mengangkat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daerah-yang-bagaimanakah-yang-sering-dilanda-gempa-bumi-beserta-915",
            "question": "Daerah yang bagaimanakah yang sering dilanda gempa bumi? (beserta penjelasannya)\r\nTerima kasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "daerah pegunungan dan pesisir pantai<br><br><span>GEMPABUMI\u00a0tektonik berkekuatan 5,3 pada skala richter (SR) mengguncang Kota Palu, Sulawesi Tengah, Sabtu (8/1/2011) pukul 16.15 WITA (Gambar 1). Badan Meteorologi, Klimatologi, dan Geofisika (BMKG) dalam situsnya menyebutkan, pusat gempabumi terletak pada 0,85 Lintang Selatan dan 119,78 Bujur Timur. Gempabumi yang tidak berpotensi tsunami itu terjadi di kedalaman 23 kilometer dengan jarak 9 kilometer arah barat laut Kota Palu.</span>\u00a0Warga Kota Palu sempat panik saat gempabumi berlangsung, terutama yang berada di gedung bertingkat, akibat getaran gempabumi terjadi sekitar lima detik. Hingga saat ini belum dilaporkan mengenai kerusakan atau korban jiwa akibat gempabumi tektonik itu. Kota Palu akhir-akhir ini memenag sering dilanda gempabumi dengan kekuatan berkisar 4,0 SR hingga 5,5 SR karena di wilayah ini terdapat Sesar Palu-Koro yang dikenal aktif.Melihat hiposenter gempabumi ini yang relatif dangkal hanya 23kilometer tampaknya gempabumi ini memang dipicu oleh aktivitas sesar lokal.<span>\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "biasanya daerah pegunungan , daerah yang dikelilingi gunung , daerah yang lempeng buminya rawan retak , daerah banyak tebing\u00a0<br><br>semoga bermanfaat , maaf kalau salah<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksposisi-tentang-kembang-sepatu-dan-kupu-kupu-920",
            "question": "Teks eksposisi tentang kembang sepatu dan kupu-kupu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tesis :\u00a0<span>Bunga ini besar,tidak berbau dan bewarna merah akan tetapi tumbuhan ini sangat indah bunga ini juga memiliki nektar yang sangat manis oleh karena itu banyak kupu \u2013 kupu yang hinggap di bunga ini. Seperti kupu \u2013 kupu cantik yang bewarna hitam ini.<br>Argumentasi :</span><span>\u00a0 Kembang sepatu dan kupu \u2013 kupu merupakan contoh simbiosis\u00a0 mutualisme karena kupu \u2013 kupu dapat menghisap nektar pada kembang sepatu dan kembang sepatu dapat melakukan penyerbukan akibat ada nya kupu \u2013 kupu yang hinggap. Kupu \u2013 kupu dapat membantu kembang sepatu dalam penyerbukan karena saat hinggap di bunga ini kupu \u2013 kupu menjatuh kan serbuk sari ke kepala putik oleh karena itu terjadi lah penyerbukan.\u00a0<br><br>Penegasan ulang :\u00a0</span>Kupu \u2013kupu sangat berguna bagi bunga kembang sepatu ini karena jika tidak ada kupu \u2013 kupu bunga ini tidak akan dapat melakukan penyerbukan. Dan jika bunga kembang sepatu tidak ada maka kupu \u2013 kupu akan susah mencari nektar.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Oleh karena itu kita harus melestarikan bunga dan kupu \u2013 kupu .</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5hubungan-antaralat-sebutkan-penjelasankelebihanamp-k-529",
            "question": "Sebutkan 5hubungan antaralat sebutkan penjelasan,kelebihan&amp; kelemahannya? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hp<br>kekurangan=menyebabkan radiasi pada otak jika di gunakan terus-menerus<br>kelebihan=memudahkan kita untuk berkomunikasi dengan sesama<br>laptop<br>kekurangan=jika di banting akan rusaK dan hancur<br>kelebihan=bisa dibuat untuk internetan,mengetik,dan menunjang aktivirtas sehari-hari",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-apa-saja-yang-menyebabkan-teknologi-tepat-guna-diperlukan-395",
            "question": "Faktor apa saja yang menyebabkan teknologi tepat guna diperlukan masyarakat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "faktor kebutuhan, faktor kepentingan<br>sumber mata pencaharian,\u00a0<br><br><br>maaf,\u00a0nggak ngerti2 amat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "faktor kebutuhan antar negara contohnya. karena dengan teknologi yang di rancang bgi masyarakat tertentu agar dapat di sesuaikan dengan aspek lingkungan, maupun keetisan, kebudayaan, sosial, politik ,dan ekonomi seiring dengan maju dan berkembangx IPTEK. <br><br>Smoga membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-tanah-longsor-530",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang tanah longsor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tanah longsor terjadi karena adanya proses erosi pada permukaan \ntanah akibat dari kurangnya tanaman hijau di daerah tersebut. Proses \nerosi yang terus menerus akibat dari angin, dan air hujan membuat tanah \nkehilangan kestabilan dan mudah tergerus. Apabila proses erosi ini \nterjadi pada tanah yang terletak pada ujung tebing, maka akan terjadi \nproses yang disebut dengan tanah longsor.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 TANAH LONGSOR</strong><br>Secara umum kejadian longsor disebabkan oleh dua faktor yaitu faktor pendorong dan faktor pemicu. Faktor pendorong adalah faktor-faktor yang memengaruhi kondisi material sendiri,sedangkan faktor pemicu adalah faktor yang menyebabkan bergeraknya material tersebut. Adapula faktor yang memengaruhi tanah longsor yaitu erosi, gempa bumi, dan gunung berapi. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-kalimat-majemuk-setara-dan-kalimat-majemuk-bertingkat-624",
            "question": "sebutkan 10 kalimat majemuk setara dan kalimat majemuk bertingkat yang berhubungan dengan teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>majemuk setara<br>1.\u00a0Danis anak yang rajin, tetapi adiknya pemalas.<br></span><span>2.\u00a0Umkar pergi ke pasar, Ririn pergi ke sawah sedangkan Sirob pergi ke sekolah.<br></span>3.\u00a0Ajiz mendapatkan rangking 1, karena dia anak yang rajin<br><br>majemuk bertingkat<br><span>1.\u00a0Aku sedang belajar, ketika ayahku pulang<br></span><span>2.\u00a0Jika aku mendapatkan rangking 1, aku akan mendapatkan laptop baru.</span><br><span>3.\u00a0Walaupun Veri sedang sedih, dia selalu tersenyum.<br></span><span>4.\u00a0Aku sedang sedih, sebab orang yang aku cintai tidak mencintaiku<br></span><span>5.\u00a0Dari pada bermain, lebih baik aku belajar.<br></span><span>6.\u00a0Dian begitu berbakat, sehingga dia dapat memenangkan kontes itu.<br></span>7.\u00a0<span>anak yang sedang berlari itu teman saya</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-daftar-yang-berisi-ikhtisar-sejumlah-fakta-informasi-disebut-884",
            "question": "1.\u00a0Daftar yang berisi ikhtisar sejumlah fakta informasi disebut ........................... ???    2. Sebutkan urutan komponen dalam penulisan daftar pustaka???\r\n\r\njawab dengan tepat, jelas, dan singkat?? :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nama pengarang dibalik (misal candra utami menjadi utami,candra), tahun pembuatan <br>, judul buku tempat terbitan, nama percetakan buku.<br>contoh:Badrika, I Wayan. 2006.Sejarah untuk sma kelas x. Jakarta: Erlangga<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-tokoh-idola-di-indonesia-di-bidang-musikkesenianekonomip-267",
            "question": "Siapa tokoh idola di indonesia di bidang musik,kesenian,ekonomi,politik,agama,kesehatan, dan sastra ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "musik : agnes monica<br>kesenian : iwan fals<br>ekonomi : adiwarman karim<br>politik :\u00a0<span>Jokowi-Ahok<br>agama : adi kurdi<br>kesehatan : yusuf kala<br>sastra : taufiq ismail</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau menurut saya:<br>musik : iwan fals<br>kesenian : affandi<br>ekonomi : gita wiryawan<br>politik : joko widodo<br>agama :\u00a0<span>Yusril Izha</span><br>kesehatan : ibnu sina<br>sastra : a.fuadi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}